撐港獨陳澤滔IT界搶灘

撐港獨陳澤滔IT界搶灘

7,880
陳澤滔 資訊科技界
適中字型
較大字型
陳澤滔 資訊科技界

【本報訊】非建制在今屆選委會選舉報捷，兩名主張港獨的年輕人在資訊科技界成功搶灘。曾與青年新政結盟參選立會的陳澤滔坦言，今次坐了IT Vision團隊的「順風車」當選，IT界選民亦「開心見到民主陣營嘗試團結」。

「與民主黨有合作空間」
任職迪士尼工程師的陳澤滔先後參選區會及立會均鎩羽而歸，陳今次與另一本土派盟友、天水圍民生關注平台王百羽雙雙當選IT界選委。陳自嘲今趟「起碼唔會再俾人笑選極都輸」，IT Vision雖非打港獨旗號，但他相信部份選民支持他個人的港獨主張，「有啲朋友因為我選先至投票」，或欣賞團隊的政治光譜寬闊，「其實選民係咪真係對獨立議題咁反感？定只係反感（本土派）攻擊民主派？」他與大批年輕IT人早前響應前線科技人員呼籲才登記成為選民，也是勝選關鍵。
部份激進派不屑參與小圈子選舉或與泛民合作，陳因此遭網民攻擊，「𠵱家贏咗，希望大家明白，呢場仗好難打，必然係寸土必爭，唔係好潔癖咁講唔參與就算」；割席也非良策，「喺我哋未有自己話事力量之前，我會嘗試搵盟友」。
作為本土派，陳稱與IT Vision成員互相尊重，定出大家接受的底線，「個光譜最邊係（民主黨）單仲偕，另一邊係我，佢算係幾嘗試聽我哋意見」，「民主黨入中聯辦，終有一日要還，但係最大敵人喺面前，我覺得可以搵到合作空間」。
■記者白琳

上一則
真普選男神 醫學界突圍

下一則
工程界美女票后變喊包

依條契弟食屎啦

Ok

巴打你好勁，差唔多入親D post都見你頭幾個留言

依件柒頭就含撚啦